六四30周年臨近 中辦收回故居 胡耀邦子遭逼遷「沒講條件餘地」

2019年04月02日

六四30周年臨近 中辦收回故居
胡耀邦子遭逼遷「沒講條件餘地」

胡耀邦三子胡德華，曾在家中掛有其父母肖像畫的客廳受訪。

【秋後算賬】

【本報訊】六四30周年將到，中共已故前總書記胡耀邦的後人被逼遷！本報獲悉，胡耀邦的小兒子胡德華被中共中央辦公廳下令搬家騰房，中辦要收回位於北京西城區會計司胡同25號的胡耀邦故居，自前年初胡耀邦的遺孀李昭去世後，該故居就由胡德華居住。胡在外沒有房子，也買不起樓，但中辦不提供周轉房給他安身，胡德華只好暫時租屋住。胡昨回應本報查詢無奈笑稱「這是黨中央的決定，沒講條件的餘地」。

消息人士指，胡德華去年10月就收到中辦搬遷令，過去幾個月一直為此事發愁，一是他在北京沒有自己私人物業，也買不起房子；二個更重要的是，亡父胡耀邦留下不少有價值的遺物，如何放置也是問題；中辦對此似也不在乎。消息指，胡德華曾考慮搬到親戚家暫住，但最終還是決定自己租房安身。《蘋果》記者昨致電胡德華求證，他證實在外租房住，這幾天就要搬家騰房，「是黨中央的規定，沒有講條件的餘地」。

相關新聞：習推「退房」厚此薄彼楊尚昆子獲三房單位

會計司胡同25號院門外。

待遇不如轉業軍官

胡德華又指，中辦的「逼遷令」有時間限期，但沒有死線，「就是商量着辦，也不能說是逼遷」。胡稱：「自己想辦法解決吧，反正都要搬走的。」知情者指，這幾年會計司胡同其實已被中南海兼併，保留原有的胡同名號只是因胡耀邦的緣故，「中辦這次收回後，這個胡同名字可能就沒了」。知情者又指，趙紫陽故居富強胡同6號之所以至今未被中辦收回，因「那個影響太大了，趙紫陽夫婦的骨灰還在那裏，中辦不敢貿然收回，惹事生非」。

按中共規定，國家提供給領導人的住房，領導人去世後遺孀可續住，遺孀過身後子女後人就要將住所交回國家。胡耀邦1989年4月15日去世，其遺孀李昭也於2017年3月去世，次年胡家後人就被逼遷，中辦的做法雖符合規定，但完全不考慮胡德華的處境，知情者感慨道：「當年楊尚昆（前國家主席、軍委副主席）死後，中辦還給楊小二（楊尚昆的兒子楊紹明）三居室安置。當前北京軍官轉業，都給一套經濟適用房安置，胡耀邦的後人連轉業軍官都不如」！

據了解，胡耀邦身後三子一女，大兒子胡德平曾任中央統戰部副部長，退休後享受正部級待遇，住房無問題；二兒子劉湖曾在華潤任高層，小女兒李恆曾任外企高管，而且是海軍退役上將劉曉江的夫人，他們都有一定經濟能力；惟胡德華90年代從中科院下海後一直在民企打工，雖掛名董事長，但「發達無緣，錢途有限」。2017年3月母親李昭去世後，惟有胡德華留守故居至今。

屢評時政或遭清算

現年70歲的胡德華與中共建政同年，1949年出生；90年代離開中共體制後，慢慢成為現體制的批評者，與李銳、杜導正等中共黨內民主派關係密切，屢出聲批評時政，曾掛名任被奪權前敢言雜誌《炎黃春秋》副社長，對中共時局多有批評，在家中接待訪民等，有分析指其所作為或忌恨於中南海，不排除當局借騰故居對其算賬報復。

相關新聞：故居與中南海一牆之隔

下一則
下一則
習推「退房」厚此薄彼 楊尚昆子獲三房單位

習推「退房」厚此薄彼楊尚昆子獲三房單位
故居與中南海一牆之隔

中共一向當佢地condom嫁啦

你以為低調就有安樂？家下唔奶者死呀

奶都死

抵鳩死

有幾多人真係睇哂成篇文